# 関数仕様まとめ
## monitorObject()
ゲーム全体を監視する変数を生成するための関数。  
```js
Object.defineProperty()
```
を使用して、 `state`が変更されたらそれに応じて処理をする。  
JavaScriptが非同期で処理が進んでいくので必要となった。

## playerInit()
Playerの生成をする関数  
`players`というリストに Objectをpushしていく。  
処理の最後に `monitor.state` を "Job"へ変更する。

| タグ名 | コンテンツ     |
| :------------- | :------------- |
| 引数 | なし |
| 次の処理 | getJob() |

## diceButton()
さいころボタンが押された時の処理  
コールバックで何度も呼び出される事を想定して引数の設定をしている。  
予期せぬclickイベントの発火を防ぐために `diceFlag`というフラグを立てて管理している。  
`diceFlag`は `diceButton`が呼ばれたタイミングでtrueになり、さいころを転がしたタイミングでfalseとなる。  
第三引数に `true` を渡すと一回休みが無効となる。必須イベントなどに必要。

| タグ名         | コンテンツ                                             |
| :------------- | :----------------------------------------------------- |
| 引数           | (処理が終わった後に呼び出す関数, playerのid, フラグ) |
| 次の処理       | next(さいころの数, playerのid)                       |

## diceSpin()
html内のサイコロ画像を回転させながら、画像を切り替える関数

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | なし |

## nextTurn()
次のターンの処理をする関数  
idに応じてテキストを表示する  
`id`が `firstPlayerId`と一緒ならば `laps`をインクリメントし,周数を管理する

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | playerのid |

## getJob()
`players`の職業を決めていく。  
`diceButton()`をプレイヤー分コールバックで呼び出してセットする。  

| タグ名         | コンテンツ                   |
| :------------- | :--------------------------- |
| 引数           | (さいころの数, playerのid) |
| 次の処理       | gameMain()                   |

## playerPosition()
`players[id]`の位置にしたがって画像を表示させる関数

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | player番号 |

## moveGrid()
コマの移動をさせる関数  
`players[id].grid` に1を足して `playerPosition()`で表示  
さいころの数だけ再帰呼び出しする。  

| タグ名 | コンテンツ                             |
| :----- | :------------------------------------- |
| 引数   | さいころの数, player番号, 動いたマス数 |

## loveEvent()
恋愛マスに止まった時に発生するイベント。  
他のイベントとは違い，もう一度さいころを振る必要があるので関数化した。  
`troutEvent()` -> `diceButton()` -> `loveEvent()` の順で呼び出される。

| タグ名         | コンテンツ                   |
| :------------- | :--------------------------- |
| 引数           | (さいころの数, playerのid) |

## childEvent()
さいころの数によって様々なイベントを発火させる  

| タグ名         | コンテンツ                   |
| :------------- | :--------------------------- |
| 引数           | (さいころの数, playerのid) |
| 次の処理　| nextTurn(次のプレイヤーid)|

## addChild()
子供イベントの関数  
プレイヤーが既婚ならば子供を増やす.

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | player番号 |

## adultEvent()
子供成人イベント関数  
さいころの数によって様々なイベントを発火させる

| タグ名         | コンテンツ                   |
| :------------- | :--------------------------- |
| 引数           | (さいころの数, playerのid) |
| 次の処理　| nextTurn(次のプレイヤーid)|


## troutEvent()
マスのイベント処理を行う関数

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | player番号 |

## displayText()
テキストエリアへ文字を表示する関数  

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | 表示するテキスト |

## diceSpin()
さいころの回転アニメーションを制御する関数  

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | なし |

## payday()
給料日と `animation` 関数で呼び出し、 `payment()` を発火させる

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 次の処理  | payment(0) |

## movePlayer()
Plyerの移動を制御する関数  
`moveGrid()` , `troutEvent()` の親関数  
プレイヤーがゴールをするまで再帰で呼び出される。

| タグ名         | コンテンツ                   |
| :------------- | :--------------------------- |
| 引数           | (さいころの数, playerのid) |

## payment()
給料日イベントを発火させる関数  
`baseballPayment()` と `dicePayment()` の親関数  
職業に応じたイベントを発火させる  
給料支払いが一巡したら終了

| タグ名    | コンテンツ                   |
| :------ | :--------------------------- |
| 引数     | (playerのid) |
| 次の処理　| payment(次のプレイヤーid) 又は　nextTurn(0)|

## baseballPayment()
野球選手の給料イベント  
`diceValue` が4以上であればランクに応じた給料を入れる  
3以下であれば給料を入れない

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | (さいころの数, playerのid) |
| 次の処理 | payment(次のプレイヤーid) |

## dicePayment()
エンジニアと歌手の給料イベント  
基本給を `diceValue` 倍して給料にする  

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | (さいころの数, playerのid) |
| 次の処理 | payment(次のプレイヤーid) |

## updateAge()
年代更新イベントを管理する関数  
`age` によってユニークなイベントを発生させる  

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | なし |
| 次の処理 | 年代に応じたイベント |

## changeJob()
転職イベント関数  
各プレイヤーの職業をサイコロの目に応じて変化させる  
転職が一巡したら `careerEvent()` を呼び出す

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | (さいころの数, playerのid) |
| 次の処理 | diceButton(changeJob, 次のplayer番号, true) or careerEvent()|


## rankCheck()
プレイヤーの順位を判定する関数  
`players` の `rank` ステータスを書き換える

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | なし |

## careerUpText()
プレイヤーごとに順位・昇給情報を表示する関数  
順位ごとに昇級条件のテキストを表示する

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | playerのid |

## careerEvent()
昇給イベントの親関数
`diceButton()` を呼び出し, `careerUp()` を次の処理に呼び出す

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   |  なし |
| 次の処理   | diceButton(careerUp, 0, true) |


## ageSet()
年代の更新を行う関数
年代更新で背景及び `players` の `grid` ステータスを初期化する

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | なし |
| 次の処理 | nextTurn(firstPlayerId) |

## enterBet()
ギャンブルイベントにおいて賭け金の決定をする関数  

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | diceValue, playerのid |

## gambleEvent()
ギャンブルイベントの結果を表示する関数

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | diceValue, playerのid |
| 次の処理 | nextTurn(次のplayer id) |

## debtEvent()
借金返済イベントを制御する関数

| タグ名 | コンテンツ |
| :----- | :--------- |
| 引数   | diceValue, playerのid  |
| 次の処理 | nextTurn(次のplayer id) |
